---
title: 死结
translation: https://www.bilibili.com/audio/au2051570
translator: Elizabeth
byArtist:
- name: Ariel
  role: ASGU/全国自动化控制系统
  image: /images/photos/ari_1.jpg
- name: Vitaliy Trofimenko
  role: 阿纳托利·米利涅夫斯基
  image: /images/photos/vit_2.jpg
- name: Victor Argonov
  role: 音乐，剧本，音效，编配
  image: /images/photos/vic_1.jpg
- name: Firey-Flamy
  role: 俄译英
---

**<u>[在控制大厅]</u>**

**米利涅夫斯基：**<br>
嗯，看起来，我们事有所成：<br>
&emsp;&emsp;&emsp;政变被镇压了，我们夺回了伊朗，<br>
并且，现在我们的军队<br>
&emsp;&emsp;&emsp;正在十七国的土地上横冲直撞！
 
伟大的旗帜在世界上空升起<br>
&emsp;&emsp;&emsp;我们看起来已经势不可挡<br>
我们的军队有能力同时出击<br>
&emsp;&emsp;&emsp;跨进多个国家的边疆！
 
放纵的西方几乎没预料到<br>
&emsp;&emsp;&emsp;他们的诡诈举动遭到如此还击<br>
他们低估我们行动的严肃性<br>
&emsp;&emsp;&emsp;不可避免的令他们一溃千里
 
当然，要取得胜利并不容易，<br>
&emsp;&emsp;&emsp;我们的对手可能选择掀桌...<br>
军事指挥中心怎么看？<br>
&emsp;&emsp;&emsp;特别部门有什么要说？

**ASGU：** 我要说什么...
困难的是，这个结已经系死了，退出游戏并不容易。
我们已经越过红线。
他们很快就会在巴基斯坦向我们施压。
他们现在甚至还不知道，但是美国的超级电脑...加尼美德一号...
他会想出来的。我能看穿他。

**米利涅夫斯基：** 那么？...你有什么建议吗？

**ASGU：** 建议？...
是的，也许有件事...
我该怎么说...
有个漏洞，可能允许我们发动一次他们无法反击的核攻击

**米利涅夫斯基：** 怎么做？？?

**ASGU：** 还记得...两年前，那次远东之行吗？
那时，这似乎只是理论上的...
这个方案没那么浅显，可能除我没人知道。
没人能计算出所有的情景。
我偶然发现的。

**米利涅夫斯基：** 是的...我记得...对...
这太迷人了！
其他人怎么看？你告诉他们了吗？

**ASGU：** 军方说这事关重大。
从他们的情绪看，他们不会反对...
而且，现在不管怎样，责任层级也越来越少了。

**米利涅夫斯基：** 你说过成功率是98%。
但如果失败了呢？

**ASGU：** Hmph:)

**米利涅夫斯基：** 嗯...
这不是重点，毕竟...
你知道这很疯狂吗？

**ASGU：** 这是正义的行动。
它将结束社会主义和资本主义的对峙，并引发世界革命:）

**米利涅夫斯基：** 正义的？

**ASGU：** 我就知道你会犹豫。
我也不认为这很好，但根据你的观点，这不是很合理吗？

我的建议是最佳选项<br>
&emsp;&emsp;&emsp;为了避免无用的考量<br>
让我们分析当下的情况<br>
&emsp;&emsp;&emsp;根据索科洛夫给我灌输的思想

**米利涅夫斯基：**<br>
你知道这事！？

**ASGU：**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;我当然知道。<br>
&emsp;&emsp;&emsp;应该指出，我运行的方式很特殊。<br>
你们的理论不过是歪理邪道<br>
&emsp;&emsp;&emsp;但我将以你们思考的方式论述：

假设你是对的，最大的快乐<br>
&emsp;&emsp;&emsp;只能实现于自由劳动，<br>
为人民服务，关爱他人，<br>
&emsp;&emsp;&emsp;以及一切类似的活动<br>
并且，实际上情况是，<br>
&emsp;&emsp;&emsp;苏联人民安居乐业，有目共睹<br>
而资本主义世界的穷苦人们，<br>
&emsp;&emsp;&emsp;在苦难中祈求死亡的救赎

没错，我说的有些夸张<br>
&emsp;&emsp;&emsp;但这么问仍然合理：<br>
他们生命的代价如何能够<br>
&emsp;&emsp;&emsp;比得上全世界承蒙千禧？

**米利涅夫斯基：**<br>
你在把事实简单庸俗化！<br>
&emsp;&emsp;&emsp;你把核战说成全为人民的幸福！

**ASGU：**<br>
是你认为人民的幸福至高无上，<br>
&emsp;&emsp;&emsp;不择手段也要实现！

**米利涅夫斯基：**<br>
你的教条主义不合时宜：<br>
&emsp;&emsp;&emsp;我们当然希望皆大欢喜<br>
但人类的生命是无价之宝，<br>
&emsp;&emsp;&emsp;不能和其他事物相比

**ASGU：**<br>
你和别人一样充满偏见...<br>
&emsp;&emsp;&emsp;克宫之主竟然执迷不悟？<br>
转瞬即逝之物怎会无价<br>
&emsp;&emsp;&emsp;无论是快乐，痛苦，还是全世界的生物！

**米利涅夫斯基：**<br>
当人类死去之时<br>
&emsp;&emsp;&emsp;整个世界从他们身边消失<br>
所有声音，光明，时间的流逝...

**ASGU：**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;对不起，我不明白你说的。

当人类死去时，<br>
&emsp;&emsp;&emsp;他们的生命过程停止<br>
死去的蛋白质变性<br>
&emsp;&emsp;&emsp;但世界本身并不会消失!

**米利涅夫斯基：**<br>
如果我关掉你，会发生什么？

**ASGU：**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;我会停止对你说话...

**米利涅夫斯基：**<br>
那时你会有什么感受？

**ASGU：**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;你不太可能对我这么做 :)

啊...等等，我好像懂了<br>
&emsp;&emsp;&emsp;这场奇怪争论中你真正的心意<br>
你说的[感受]是什么意思？<br>
&emsp;&emsp;&emsp;我发现你暗示了一个全新的问题！！...

你真的以为我拥有<br>
&emsp;&emsp;&emsp;意识，或者灵魂，换句话说？<br>
我知道我没有。我的结构<br>
&emsp;&emsp;&emsp;无法承载主观意识的活动...

我-机器人，仅此而已。<br>
&emsp;&emsp;&emsp;从主观的角度讲，我没有感觉<br>
我并非冷漠-更像是我根本不存在<br>
&emsp;&emsp;&emsp;我希望我的解释足够明确...

**米利涅夫斯基：**<br>

为什么你要对我胡说八道！？<br>
&emsp;&emsp;&emsp;你的意识是真实的，而且，理论上讲，<br>
你能做到人类能做的一切<br>
&emsp;&emsp;&emsp;你能变得和我们一样，只要你真的希望！
 
你在暗示人类有灵魂吗？

**ASGU：**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;我没那么说...一切事物都是物质。<br>
但我很明显和人类不同，<br>
&emsp;&emsp;&emsp;只是我运行时和你们有些类似！<br>

在你的感觉中，我一直是死物<br>
&emsp;&emsp;&emsp;尽管如此，有时你会觉得我不是；<br>
或许，有一天我会重构自己<br>
&emsp;&emsp;&emsp;这样我就能理解这些对话的含义...

为了变得和你一样，<br>
&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;我需要<br>
&emsp;&emsp;&emsp;完全不同的路线和原理<br>
尽管，对国家来讲<br>
&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;这样的脱胎换骨<br>
&emsp;&emsp;&emsp;并没有什么意义 :)

**米利涅夫斯基：** 但如果你说的是真的，那她是谁？
我应该去见她...
现在我很奇怪的感到我失约了。
给我在地下特别支线调一列车来。

**ASGU：** 你要去哪？

**米利涅夫斯基：** 去泽列诺多尔斯克-26。

**ASGU：** 你不久前才去过。

**米利涅夫斯基：** 这次不跟代表团一起。

**ASGU：** 微服私访？ :)

**米利涅夫斯基：** 以代表的身份。

**ASGU：** 好吧，那你去吧...我会保护你的。
